---
title: ビデオ通話で気になるのは
date: "2020-05-06T00:00:00.000Z"
---

仕事とプライベート問わず、たまにZOOMやWherebyでビデオ通話をすることがあるが、もれなく喋っている人の背景が気になる。
いまのところ、バーチャル背景を使っている人が50%、実際の部屋をそのまま写してる人が50%くらいの感覚だが、後者の場合部屋の情報が気になって仕方がない。Youtubeのひとり語りの動画とかでもそう。

ビデオ通話で見える背景の感じで、なんとなく部屋のグレードがわかる。「この白の壁紙の感じはきっと築年数が浅い」とか「作部屋っぽいが、壁までの距離が遠いのできっと広い家なのだろう」とか「植物多いな」とか「日当たりいいな」とか。話の内容よりもそういう背景の情報のほうが気になってしまう。
